---
title: 算法应该学到什么程度 ？
origin: http://www.cppblog.com/AutomateProgram/archive/2008/11/15/67002.html 
---

如果是做底层开发、应用开发、系统开发，只要知道一个大概就可以了。知道经典的数据结构和算法没有任何困难，而且反正经典算法都有现成的库可以用。

如果做和 research 有点关系的工作，则需要了解这些算法背后的一般性思路是什么，否则来一个特定的算法你就特定的理解记忆一下，肯定不牢靠，而且浪费大脑资源。

对于搞 real deal 的 original research 的那就需要广泛的知识积累了，光知道一般性思路都不够。

另一方面，我觉得学完了经典算法，深刻理解了算法背后的一般性思路之后，如果再进一步去玩题目，做题库，效益却不是很大的。因为刀磨了是要用的，玩题目做题库就是进一步磨刀而不用（不去解决实际问题，能够产生影响力的，或生产力的问题）。

实际上做了一些题目之后就完全没必要进一步做题目了，因为做来做去，拼的基本也就是谁的知识积累多（套路多），谁的耐心大（肯使劲去磨一道题目）；实际上谁也不比谁笨，到最后区别就基本上显露在知识积累和耐心上了。所以接着做，刀也不会磨得更锋利，更何况大好的时光应该去做点有意义的事情。

